\section{Motivation (Warum?)}

Ein großer Teil der Bevölkerung hat wenig Wissen über künstliche Intelligenz.
Aus dieser Unsicherheit kann Angst vor heutiger und zukünftiger Technologien entstehen.

Mit unserer Plattform möchten wir durch seriöse Informationen Quellen über KI informieren und die Möglichkeit bieten, direkt mit künstlicher Intelligenz in Kontakt zu kommen.
Wir möchten über Gefahren aufklären, aufzeigen, worauf man achten sollte und wo die Politik Richtlinien setzen muss.
Aber auch die nützlichen Anwendungsgebiete der KI werden beleuchtet und den Usern näher gebracht.